［26］考緊26？你問我答！（20）

Q: 考電單車流程
A: 如果係從未考過車, 流程: 筆試 -> 強制試(老強) -> 路試 -> P牌
筆試成績46同26通用, 考過既唔洗再考
未考強制試之前只可以係封閉場地練車, 唔可以出街渣
pass左強制後就可以申請學牌 (L牌), 出街練車期間車頭車尾必須掛上「學」字並遵守所有學牌規則

Q: 筆試去邊到報?
A: 駕駛學院/街師傅代辦排期/親身去長沙灣運輸署排期

Q: 邊到有得學/報名?
A: 通常會分為政府指定駕駛學院同街師傅
政府指定駕駛學院: 香港駕駛學院 (香駕) 同新觀塘駕駛學院 (新觀駕)
而街邊見到既MEG係香駕, 新觀駕同A1既代理
街師傳: 李健, 鏗鏘, 傑師, 自咖遊, A1, 輝sir etc......
另外如果想只單獨報強制試必須要親身去想報既駕駛學院報名 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 觀塘), 不可以跟MEG報

Q: 考車場地有邊D?
A: 強制試只有政府指定駕駛學院可以考 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 新觀塘), 就算搵街師傅代辦都只可以去呢4個場考
路試有沙田, 元朗, 鴨脷洲, 天光道同掃桿埔 (大球場), 其中沙田元朗鴨脷洲係香港駕駛學院私家考場, 只可以經佢地報同考, 街師傳報就只有天光道同掃桿埔可以考

Q: 邊到考好?
A: 主要睇自己交通方便, 住邊同返工地點
香駕私家場有私家斜路8字可以練同考, 路試難道同街場差唔多, 但價錢偏貴
天光道斜路8字考場(敬德街)全日學禁無得練, 路線短但多學校
掃桿埔斜路8字場要同46學車爭, 路線主要難在樂活線大斜路起步

Q: 通常考車有咩車款?
A: 香駕/新觀駕: Honda CBF125, 街師傅: Suzuki GN125, Honda MSX125, 豪爵 HJ150 etc....

Q: 學牌出街練車要注意D乜?
A:只可以係以下時段駕駛
星期一至星期五——06:00-07:30, 09:30-16:30, 19:30-23:30
星期六——06:00-07:30, 09:30-23:30
星期日及公眾假期—— 06:00-23:30
其餘時間只可以係封閉/私家場地練車
學禁路段, 高架橋, 隧道, 快速公路 (綠牌路段) 不可進入

Q: 學車有咩建議?
A: 26學車唔似46有個師傅坐喺側面睇住, 主要係靠自練, 導師堂係人夾人, 最多只可以指點下你有咩甩漏, 教授少少技巧
街師傅連登三毒: 輝sir, K&K, 貴記

Q: 學牌出車好唔好?
A:

搶到尾注
開PO是美德
今鋪仲唔有運行?

新post留名

巴打聽日考幾點

0905
下午同聽朝都有補堂

又落雨無得考路試

有無師兄知新期係咪排有排

留名 下星期五考老強
二波轉彎驚太快所以唔比油 有時會死火
有人話轉左彎先上二波 又有人話比住油轉
要等到補堂先有得試

尋晚我地尾個兩版討論過,
我今朝試過放膽定住油入,其實冇問題

如果架車焗焗焗既時間唔好驚而俾大油,定住油慢慢加番佢會行番直

都係呢句，尾brake 控制速度，唔係俾油控制。
定油用尾brake fine tune 個感覺係實在好多。

收到
夾實個肛入彎都順好多,不過都唔係成日記得

夾肛好緊要

斜路8字，夾肛係好重要。雖然部車太則會淆底想落腳唔夾肛。

夾肛入彎個下好神奇,好似拐左入去咁

lm

信就對了

電單車好玩就係呢度

個人會挨向滑心
不過唔驚

而家KO左心結,期待黎緊兩堂再玩得流暢D
唔洗咁急入彎

掂啦追post見巴打都好有心得

其實唔計份人,體能SIR youtube D老強新手片都幾岩用

有冇link

所以揸羊冇得夾肛，係要用另一種技術㗎

如果老強可以靠打篇文我應該都可以PASS

會唔會好空虛

冇比較過唔多清楚

我個陣上完A堂都考慮過轉羊

我反而無乜睇片，主要係晌場果度排緊隊果陣，睇下同學們點渣，見佢渣得好，一齊排隊果陣，有禮貌地請教下佢。反正大家都係ON居居晌度等，佢實肯話你知。好多都講解得清楚過啲阿sir。

個陣上ABC堂最無助時都係靠上網睇片

呃錢輝，不了。佢舊班底既阿Sir更比心機。
你俾$800跟佢學110分鐘，貴過食自助餐。
佢同你講經都用左50%時間。

考前1個禮拜練
夠唔夠

老強夠

8字+路試呢

好睇一個個人資質, 好多時網上都同你講得。

但實際你預到咁少時間，萬一有突發嘢，例如你感冒手軟又頭暈、果排天氣唔好勁落雨、練車果陣炒咗整親手腳要休息、或者去到太多人/租唔到車，各等，都會影響你可以用黎練習嘅時間。

咁當然亦有人係星期五上完ABC最後一堂，星期一就考又pass嘅。

ching自己睇情況啦。

你岩我資質太差
要係咁練

想問吓路試邊條路線排期最快🤔

未考答你唔到

無補充埋單計數我學26嘅錢應該同學46無分別咁滯
教得ok啦，但係又要等佢批比你自己練，學最多都係自己練嘅時間，比多咁多錢，佢比你嘅野同其他人無分別
上佢堂聽多過揸，口碑好過佢大有人在，學霸王自咖遊傑師都多人like，啲片ok係因為得佢拍片姐，睇完唔一定搵佢你諗下喎佢貴過上面幾個好撚多喎

天生車手咪夠

大球場

學霸王真係痴撚線，有6am早場大球場打8字。

我臨考前一星期俾同學叫我轉羊，打擊大到癲咗。

後生就係有heart
講真講性價比最高其實係出msx，搵阿sir上兩三堂導師堂，跟住自己瘋狂練，出去行街攞路面經驗再瘋狂打八字

路面經驗真係靠儲，打8字就睇天份同摸啱重點就打100圈都唔跌車。

羊＞座車
棍＞騎車
騎馬同座馬車既分別，係兩樣野黎

淨係練斜8 夠
加埋路線就唔夠

天地堂done
聽日考試發揮到就無問題

練左幾日大球場
唔係假期就夜晚，以為咁美好冇乜車
今日專登練一日閒日中午
全部人同車都好似同26有仇咁

加油

星期一考沙田第二次
祝我好運

大球場啲46閪到傻
一排學神南華會對出避開左邊死車踩住中線慢駛，架臭閪寶馬扭右行對面線爬我頭再sip係我前面，再前面有架貨van學神都係慢駛緊，佢就係打我一架26尖再一齊塞車

Easy la

番試場個段真係要睇實右後鏡有冇閪佬插上黎
對頭有車衝埋黎一早睇到最多停低俾佢過
頭先係pccw個到俾架閪小學小巴玩
佢小路讓線出，我正線綠燈行
佢好似望我唔到咁個前碌責住讓線先停
考試咁樣既我唔過又剔我冇用優先權
我唔收慢又一陣當我太近
我收慢咁慢慢過一陣佢以為我讓佢隊出黎又係攪死我

定呀！1take 攪撚掂佢！
考個時唔好望個更亭當冇人就掂

你呢個case日常揸車好平常香港揸車太兇狠，小路出大路唔突個頭出嚟唔會有位比你出，如果係我會同一行車線向右扭少少避，唔夠扭就停黃格外等
btw打死都咪撚平日晏晝係港島揸26，塞到你中暑，架架車都又燥又急，閘人閘到痴撚線，lunch time行一轉攰到腳軟

加油啊巴打

如果平時揸46唔係練考試既我直行直過佢隊埋黎我等收錢啦
可惜依家係考試MODE
我岩岩就一路啤實佢架車..照慢慢係線中間碌過
下次再黎既可能學你講早D收慢打燈擰頭當過死車咁慢慢埃埋4 5號仔
過完打左左燈去番正中間算

呢排考強制既巴打如果PASS左會唔會出車?

強制最後推車有冇限你點推
有次衝燈衝得太前就嚟貼住水馬先停到
其實唔夠位轉但係照扭推

最後跌車

如果考試遇到 可唔可以推後少少部車再轉?

落車後，應該可以倒一倒車先推。

不過你掂到水馬在先，可能已經肥咗

都係早少少停低喇

梗係可以，唔撞到嘢同唔跌車就得

未掂到啊 就到咋

你知盞燈又遲著
臨完直路都未決定到轉多圈定停車咪搞到咁

二波要熟左，同揚真係畀少小速度，但其實唔太快，我上二後輕輕扭一下就收然後Fing過去，拿有少少格格聲不過穩好多。

今日合格率點

6個人考3肥3合格

哇頂，乜咁小

唔好諗呢啲啦做好自己最重要

少得咁可憐，我考嗰陣6個都全pass

Tree

你個班車手

月中，有排，好想聽日考

星期一考強制，希望一take pass

我個時都好似全部PASS

我嗰次有六、七位巴打考，結果只有兩個咁多pass咗

其實次次都唔同，做好自己先就夠

真..D人成日話有限額唔會PASS曬
我就唔信全部人0失誤都是但肥幾個

係呀
老強得就得架啦
輕鬆發揮

小提示：有時間嘅話,可以練下無影腳(空波踩落一波,唔落右腳)
小妹前排考嗰陣,第一個左圈喺黃格落咗空波...呆咗幾秒先望鏡,無影腳踩返落一波

最後6個全部pass

個時CFU教唔好無影腳
踩錯空波/2波停既舉手好似有機會俾你踩番岩
自己無影腳一緊張失平衡落右腳仲唔抵

我問過沙駕啲呀sir,佢話強制冇機會
所以我為咗 ‘無影腳唔失平衡’
就喺排隊冇嘢做嗰陣係咁練無影腳
點知真係用得着

我新觀有CFU話1次
有CFU話4次停車有3次機會

咁舉手定無影腳

建議練到唔洗舉手又唔洗無影腳架啦

講開無影腳
我之前老強，最尾一圈準備畀大油衝燈時死火
之後好在無跌車，再著返車用無影腳踩返落一波，再做多次衝燈
初頭覺得自己fail硬，點知個考牌官畀我Pass咗好感動

PS 已P

直程停咗車？

係直頭2波死火
練習20次無一次失手，一到考試就衰
仲要無練過無影腳，好在-6得咗

死火一次當細剔
冇落右腳冇跌車所以PASS?

無落右腳無跌車
死火之後都有做返d望左望右既動作

想問下係駕院考試報到前係咪要裝安心出殯

今日落雨機會好大

尋日考沙駕 答你無 填資料都無

幾個天氣app都話今日中午打後會落雨
今日考嘅清記住報到咗先

地濕冇得考

地下濕我屌你老母
考完牌係咪一落雨就停低call拖車呀
運吉署我屌你老母臭化閪呀
考路試考足一年，學牌都過期，一次都考唔成
考官陷家剷我屌哂你全家呀

衰左

考牌官老母個閪就最濕我而家就去出火屌那星

潛陣水先

唔係啊 搞咩

未入晒黃格
之後失平衡

一定係太緊張啦

自膠

巴打sad太緊張啦

今日考唔到試，廷期又要幾耐嫁？

天光道

屌原來我黃格係輕微
早知就唔望

想問有無體力sir學生試過退返考試租車費
屌補鐘到補到窮，440兩個鐘咁樣補落去真係搞唔撚掂

落雨期會快少少，不過我試過十月尾落雨排到一月頭
然後一月疫情再排，今朝地下濕再排

邊個考場？
今日落左大雨咩
原本考幾點？

無落雨地下濕都係GG
考牌官應該以為啲GN125係裝光頭胎少少水就會跣到派一啲準則都無㗎佢一句話地下濕無得考就無㗎啦

其實呃錢輝同你玩心理(覺得係Brian 差教) 就係成日同你講咁既款考試就唔掂，要你加鐘。
佢既升級機制係好人性化，佢令到你個level升唔自己揸車行已經間接令你瘋狂補鐘。

今日比另一個考期你？

排到十月

唔係咁嘅原因，地濕唔考係因為公平問題，如果有啲考生濕地考而肥咗，就多個藉口比佢賴！
就算考之前問過個考生濕地考唔考，到佢肥咗嘅話有機會反口話因為地濕令到佢肥。

我估都係，就係呢種考生搞到地下少少水都要再排，我張學牌上年年中攞，四次考期都考唔成
多謝哂，有啲想棄game

你真係堅黑
希望你一次pass啦

加油呀 ching 下次一定得

肥強制去到十月？邊間？

kt

無法子
渣緊時又分左神

姐係未入曬黃格本身可能冇事
之後你望入曬未攪到失平衡落埋右腳?

唔係頭轆入左黃格就ok啦咩應該唔洗望到失平衡架喎

我係僅僅掂到
之後反射地申個頭去望 之後就gg

最仆街係向右申

考試主任話頭轆入到就ok不過我諗嗰吓令到巴打亂哂咪失平衡

強制定路試衰乜

yes 其實扮冇野繼續去isok

冇法啦
都考左，而家個人舒服晒

同班同學路試七月

一緊張就出事

巴打考邊區
以為今日都會地濕個D野唔俾考添

係咪果度有暗斜。。。所以頭轆停唔穩。。。跟住拎咗右。。。跟住架車就側咗去右邊？

ching 節哀順變

重考老強排得仲耐過路試
下星期到我考

櫈你難過

一唔望遠就好易失平衡，呢個係定律嚟嘅

是

8字其實只要工多藝熟就OK，出街考路試先多突發野要你去應付

真..少少衝住落咁樣一野劈番上去好似仲定仲穩

上斜轉右唔洗迫力，就算落都係輕輕落就ok，係轉完開始有動力衝落去先要踩多少少，落斜轉完個彎已經要開始比油上返去
上年六月練到而家

上年十月報名排左12月筆試, 結果跳老舞果班冚家產搞到延期
今日終於重新排筆試期, 4月7號考

4月筆試
當你全部1TAKE PASS都22年中可能

下個月28歲
究竟30歲之前考唔考得成

鴨記路試終於pass
攞黃紙嗰陣個姐姐話今日26路試個個都好順利

點解有d人話落雨無得考既？
局部地區落雨？

考牌官決定
就算無落雨
地濕就唔比考

右轉有咩橋妙
隻手好似小兒麻痹咁比唔到油

我有舉手
順利合格
無影腳只適用於體重輕磅人士

阿sir教轉彎唔係用手轉方向，試下夾實油肛，大膽啲用身體傾側嚟過彎

咁多位巴打，呢個牌子點睇？

台仔野
見好多人話冇啦啦會自己死火

吓無啦啦自己死火咁癲

今日又廿幾單再升上去黎緊又停考
下星期五考 咪撚停

頂撚住呀快快手俾我地考快快手PASS左佢啦

宜家緊急煞車好似唔駛2落1

係呀。唔駛。

元駕上次我2落1
阿sir話唔駛 叫我強制就簡簡單單 唔好做多餘野

1月既被改期 新期都未比唔好再停呀

黎緊呢個星期
又要驚考試本身,又要驚落雨,又要驚武肺又停
有冇圍爐取暖區

聽朝強制
唔好落雨呀屌你老母

頂，太緊張？未入晒黃格係米已經死？

頂住呀屌

開始乾，頂住呀

下晝先乾起碼 仲有水氹

樓上有巴打講過，如果有水氹都俾你去考試，而又影響到你成績都係唔公平，唯有聽天由命

祝你好運

輕微繼續渣其實無事

頭先元駕見到個考van出街之前轉彎（shuttle個位）踩左黃線
碌到坑渠
個考官都望左眼
祝佢好運

係呢個漫長既等待裡面我想考埋小巴牌
Keep住個考試模式 時間又快過啲

確診反彈三十宗 good luck

驚閪
同運豬暑慢慢磨

直接大巴啦

睇緊details
考到棍仔9/10 就可以套埋4/5？

係呀，我都係咁呃左4個冧把返嚟

Bro搵邊間？
我見成個上課考試洗程都幾快

不如直接巴士再補多2日堂有埋小巴

我咸豐年嗰陣係搵鏗鏘，連登有post講商用車考牌，可以上去索吓料

今日有冇得考?

好
我潛一排先
各位26bro 加入呀

學院車枝波棍積撚實晒呀sir起大架check就好冀
考試抽中呢d車點搞

先撻車，機器著咗之後入波就唔會kick

上左5堂 呢部真係搞唔掂
無論有速度同無速度都轉唔到
用盡畢生既奶力去new都new唔起
new到腳都瘀埋 最撚慘呀sir唔撚理

咁誇張，邊間咩number 車呀

好得意

左轉即是下半身夾肛去左 上半身挨去右邊？

我都淨比油就算
brake都唔踩
反正engine brake都夠勁

想買哂佢

新觀 212

而家報係咪要等2023年先拎到p牌

點樣重考路試嫁想問？

再去排尾期/快期囉

睇你考過筆試未 未既話應該都係

想問下各位巴絲有無推薦邊間？駕院 觀駕 李健？
上網睇咗好耐眼都花埋
有無邊間會快啲上堂 唔知而家報幾時可以考到強制試

而家係咪入討論po唔興睇置頂？

想問下強制試
大家第一個灣係點過？

我試過定油過，但如果要同時顧埋轉灣 視線等等
隻右手會不其然咁俾咗油 (向外拋） / 收咗油 （會遙同chok）

同時又試過唔俾油過，但又太慢，搞到架車好遙同好難平衡

大家平時係點過第一隻灣 同有無咩心得？

定油加落少少尾制就唔會chok

即係快入灣再用尾制微調個速度去到適合轉灣？

用尾制調速度就唔洗又比油又縮油, 咁就會暢順好多

加埋入彎前入二波就完全唔會chok

你用1波定2波

練熟轉波
一上腳就踢上二波
二波架車好轉好多

上斜定落斜？轉左2波後，如落斜我無比油，上斜就比少少油去

起步後畀少少油上二波，再畀一下就收油fing埋個灣，出灣先畀油，如果沙駕出彎後斜坡好難死火。
一句，起步狗衝

之前我用1波多
轉完直路先2波
嚟緊試下2波入灣先 謝謝大家

記得早小小上，行順左2波先入灣，沒咁易死火

開頭都係轉咗灣先上2波，但發覺上咗2波先轉灣會轉得順啲

一起步就差唔多可以上2波既
加油

用 1波行好chok 難操控
一起步 1個車位就上2波 易好多

依家九龍路試排到幾時

都未開

想問下駕院個app顯示考試表格8月到期
咁係咪8月前會排到路試？

考完老強 個心想出車

比多小小油會唔會好d？

如果不是放得太早極力子

如果慢速侄下侄下，可能:
架車未run in，出街行一轉會好啲，
或太耐無換火咀

岩岩肥左路試 頭先比個官屌 有段直路 我跟緊前面架考牌車 架考牌車見前車慢 佢就收慢 我之後都跟住收慢 慢慢行 大約有2個車位左右 行行下阿sir抽頭閘埋黎屌我 話你有車牌架 點解前面架車行咁慢你唔扑佢頭 仲話我太近前車 果下仲有2個車位

前面架車係慢行 但唔係真係慢到接受唔到 真係有必要扑頭？佢唔係死車唔行 條路又唔係要快既路段 到底個準則係點 照阿sir咁講 有車牌係咪一定要扑頭先

考車嗰陣跟住前車行有咩問題

未必得

我師傅教落死車同上落緊貨既搵食車先可以過
試下去運輸處上訴

我都唔知 仲話我你本身有車牌 點解前面咁慢都唔扑頭 但係就算我有車牌 到底有咩關係呢 前面係慢行 但又唔係真係有需要同有死車 做咩要扑頭

以前考46最尾個場都試過比個官屌話前面學牌都行得快過你，最後都係合格。真係睇過官你可以打去運輸署叫佢解釋返點解唔合格，會寄封信同你講

2651 7299

咩位置？要睇實際情況，尤其是而家啲官唔係咁死，考牌時下下要跟住行唔比扒頭。

源順圍 係醫院轉完灣條大直路 當時我條線得前面部考試車 考試車前面有架水車慢行緊 又唔係真係慢到接受唔到 真係唔明點解比人屌唔扑頭 當時阿sir仲閘埋黎屌我

睇完成段都唔明
咩係扑頭

爬頭？

姐係抽頭過前車 再cut返入去

我！星！期！六！都！係！佢！呀！

你呢個考牌官有問題
唔係停死左點解要咁樣爬頭閘人？
兩個車位點樣太近前車？
戇撚鳩，揸26就係要防禦性小心咁揸，慢行都要爬頭會唔會太急呀，屌講緊慢駛正牌都唔一定會爬頭啦
清去上訴啦

另外想問下咁多位師兄 考果時有冇試過個官會唔會貼到你實 試過抽頭係你前面頂住你 然之後又係唔同時間係左右邊貼到你實 我停車係線中間位 佢會zip埋黎同我平排

有冇人1月排到期再考
本來11/1考 到今日都未有消息

咁閘前面部考車好大機會都會累到人地都肥佬

老襟浪費左一堂

清你頭先個考官咩number

岩岩冇睇到 想請教邊度可以睇返

考完
考官推住我黎行路試

張黃紙有寫

成績表有寫

同埋沙駕d 阿sir話 考官鍾意流暢度
佢可能嫌你行得唔夠爽

定油慢慢吊 就一定去到
唔洗怕傷佢極力子

啱啱pass 咗老強 佢話我個考試期到七月 但路試排到9月 咁就畀佢老屈咗 $510 係咪咁狼死 撳住拎

考牌真係好難捉摸 慢又話你慢 快又話你唔安全 頭先全程真心好 係真係果個位

你係咪學校出去 靠左線
我嫌左線慢索性轉做中線

老強整到學牌咖咩

醫院果邊條大直路果度出事

唔係老強完左先幫你申請學牌咩
邊間咁仆街

唔是學牌 好似係路票

威院個彎可以中線轉入右線
爬晒d學車頭

你老強唔出街點會幫你開路票
邊間咁仆街

啱 不過係要d時間適應

元駕 我就覺得奇怪

平時操我咁做 但係考試 唔太趕時間 咪跟住前車行囉

應該係佢路票過期

唔識踩單車就叫人去學26，係咪想累死人

26油門講求精準嘅控制，一個自身冇平衡力嘅人又點會控制到個力度去加油，就算本身識踩單車有平衡力，剛剛學果陣個油門都唔係咁易控制啦

新技能get：上唔到波之應變

想問下如果唔得係咪又要比錢定會免費extend?

有人排到快期未

討論下，大家學開車係用邊種方法?
1.俾定油再搵磨擦點
2.搵左磨擦點先俾油

1

一定係1

咁要入對面線?

唔需要 有2條行車線 不過當刻考試我冇咁進取過佢 真心難捉摸 慢又話你慢 快又覺得你進取唔安全

請問考強制要早幾耐到場?半小時夠唔夠?

學院有埋報到時間俾你喎
報到時間前到咪得
登記完阿sir就即刻帶大家出去試車熱身

比油搵左磨擦點再比油

慢過30？正常唔理有冇車牌 跟考試規則

係 果時路面麻麻 同前車都係慢行緊
估唔到比個官閘埋黎講果堆野 聽完即刻冇哂心情

我上強制堂阿SIR都係咁教，但之後試方法2起步順左好多

關咩出街事, 路票正名係考試表格, 你由報筆試/強制開始就要買架啦....唔買點考試

師兄，$510好似係路票嚟，係政府收架，係咪你之前報名嘅時候冇睇清楚唔包路票費，所以依家要補返?定係你分開報只報左強制先?

我用2，當然我覺得睇自己習慣係點

唔係我黎, 我路過
個位師兄可能係路票過左期, 所以要俾多次錢 (可以疫情考試延過期)

我都係2，第一次揸就淨離合器試下個油先
未試過1

第一個，個人感覺好似冇咁易死火

同你一樣，補下鐘就得

你個考官好癲喎，好似擺明搞鳩你咁

上年年頭係香駕到排學牌考試 但係因為武肺推到而家都未有得考 有無手足都係咁

畀錢補鐘

畀住油等佢行一兩個車位

比啲耐性 架車開始郁之後定幾秒先慢慢放極力子
攞咗個感覺先

做左on9仔

巴打衰咩

Hi 係我 應該係過咗期要補返 我老強就冇受疫情影響考期 但我估太多人考路試都要delay 所以排到去9月 我就7月到期 搞到我要補返$510。
仆你個街 運輸處咁都唔extend個路票期限

RIP

樂活道,打八字冇問題,大斜路冇問題,pccw 有dc9想抽鳩我頭冇問題,竟然係一出試場落斜落到底有架巴士入左黎.我一早見到佢收慢架啦,我都唔個自己係打完八字冇事放鬆左定太緊張,一停跌左去右邊,諗住死力撐番住個人已經太遲落右腳個下其實灰到連試場都唔想出

落右腳真係灰

強制b堂開始已經迫自己隻右腳死都唔好放落地
學咁耐以黎可能真係失平衡落右腳唔夠5次

太緊張，下次一定成功

老強終於有期，要差唔多半年後

一等就半年，搞到大家勁大壓力

駕駛學院啱啱完咗筆試
買定個full face/ open face好?

Full face一步到位
利申：買咗開面學

但d人話openface 視野好d
對學車好d 但安全性低d

25號考掃桿埔負碌pass左
考完個人都仲震緊

學車逼自己嗰頭另多啲仲好啦

真，考試其實係考演技

視野差都有好處
因為擰頭一定擰足

同樣係full face 唔同牌子戴落都唔同
我啱啱換左shoei full face,
視野無之前用嘅zeus full face咁好

不過full face聽聞學車用會比較焗

用開面~學車就用適合學車嘅盔，到你PASS咗再換FULL FACE都唔遲，而且FOR學車嘅開面又唔係貴，之後又可以俾乘客用或當後備盔

Full face 都係開鏡揸 唔覺太焗

關於安全性，你自問學車會有幾快
當然你真係咁擔心就唔駛諗直接FULLFACE啦

恭喜

新手用1容易掌握
出街一定係用2 彈出去好危險

師兄你幾點考?

恭喜師兄！快d出車

練熟咗控制得到又點會彈出去？

一定係1
無論平路起步定斜路起步都啱用

你之後斜路起步都要用1

啱，習慣咗定油起步，之後斜路起步會易上手好多。

26同46都係教用1

大把啦，有d 仲慘，等又等終於等到有得考，點知果日落雨。真係毛雨問蒼天

下晝3點半🙈

訂左車 三月中到

咩車

想問朝早多唔多人book嚟練

z400 2021黑

本身諗住今日pass 左既都直接去訂架小忍4
點知

師兄 我都諗住出z400 灰綠 但啱啱先pass 老強 有排都未出到

9號就考沙駕
想問下 如果燈位甩左考官
應該慢揸定巴士站等
問得有d on9
因為真係無人教

有我陪你

我都唔敢未pass就訂
但pass真係夠運 叫做發揮到

要不是肺炎

z400好型
希望真係準時攞車啦師兄

冇車跟住就慢啲？

佢話三月中～尾
我預尾

到時出到車，貼上黎J下

可能到時黑色變左白色

佢地會揸得好撚貼，放心，無可能放到佢地星

以前強制堂同試係咪近啲㗎

一月尾上完三月中先考
有信心都變冇
諗緊補唔補鐘溫一溫

差唔多啦, 都係一個月或者個零月
不嬲強制都預你係要補鐘先去考, 唔係話上完12個鐘就算

今日沙田考強街pass咗

想問問宜家係咪可以親身去駕駛學院報強制？

早早報啦

即去

如果路試搵街師傅嘅
就一定要去駕院先可以淨係報強制

其實因為想學埋中型 等強制pass左先用同一張學牌學

而家報名起碼半年後先有得考強制

認真 夏天學車用Full face 熱死

正常冇要求佢地都係安排考之前個幾兩個月上堂
一個星期隔日咁上曬3堂
但係有朋友話要就番工時間
改到早個幾月兩個月上,但係隔好似兩個星期先上一堂
上完C堂得番唔夠兩個星期就考
但係佢上完曬都係淆底補左3堂

報左名考26
想問下 如果想買頭盔手套for 考車學車用
邊到買抵屌

Ok你可以下年再上嚟

都不外乎車迷城、頭盔王，我自己學車就平平地買個開面盔$1000左右，加對3M勞工手套就算

300幾學院頭

我都係300幾，Zeus開面
強制、路試都係佢
加個19 3M手套考強制

thanks bro
我都係諗住粗粗地買個黎考試學車用
zeus 開面盔係咪車迷城/頭盔王都有？

我就係頭盔王買的有d學神頭盔，好平的

好啊thanks bro
搵日去睇睇先

仲未收到重考排期，之前12月24號考 疫情關係取消左。幾時有消息

Same

入去叫幾百蚊，學神頭就得

我頭2堂都係咁死火 之後自己上youtube睇下教學
第3堂即刻無死過火

收到 唔該巴打

問吓仲有冇新手套裝

好啊

本來12月31考強制
2月頭收到電話話改到3月中

300幾Zeus開面學車無L敵

其實如果計路試，邊條路會比較容易考???

天光

駕院果d會唔會易d?

唔會

黎緊會重考強已經幾個月冇掂過車
其實強制除咗衝燈 入格洗唔洗用到前brake

唔使

岩岩睇返之前朋友幫手錄既片
補鐘都係揸212 好似冇咩唔妥 不過果陣係10月

千其唔好停巴士站，要停在無黃線的路邊等。

因為你唔係巴士，做乜停巴士站？

其實組隊練車係好無謂，同遊車河一樣，大家都唔知處理得好唔好

其實都係睇心態同埋點練法
我個時都有幾個fd約出黎練車行路線打8字
同上導師堂一樣，輪流行頭，開埋藍芽，即時講返有咩做得好有咩做得唔好
我又覺得幾有用

巴士站等
沙田燈位要等好耐
爽手啲去到巴士站等考官
見佢就黎到打燈望鏡出返去

想問依加駕院排期要幾耐？

好難剔上2波，之前學嗰陣未試過剔唔上
上次練，六成時間都係卡死剔唔上，一係就上咗空波...
勁考應變

btw點錄的

有fd 偷雞

正常呀 棍可以夾油缸

你有興趣就最好而家報

我2月頭去報，排到下年年尾先上ABC堂

仆街 打錯 係下年年頭1月先岩佢話係最快架啦

嚇撚死
不過出年年頭都真係好耐

我補鐘遇到啲閪車要一嘢踢上2波，有時落咗空波一腳踩番落下去

補鐘未試過D車上唔到2波, 反而試過兩次係踩2波極都落唔到1波, 卡左係空波度

補鐘未試過D車上唔到2波, 反而試過兩次係2波踩極都落唔到1波, 卡左係空波度

依加快啲？

依家唔會快
但你越遲報 條隊就越長

有冇ching 準備學牌出車

學院話今年報電單車人數多左成倍

所以唔好諗 報咗先算

主要因為有機會唔會留係香港所以想知要幾耐

1 take 應該要1年半

開返咁耐重未有排期

嘩屌...

廢事比咗錢唔考

排期未開啊

你可以淨報咗強制先
你就算走佬唔學要蝕都唔蝕得多

你係咪好大力成隻腳DUM落去?
我之前都係試過踩唔落驚左之後下下腳爭唔掂住後面咁樣成隻腳DUM落去
反而好易入左空波
依家改番腳爭踩住後面腳踏
淨係用前掌踩實壓落去就好少踩唔番落空波

諗住離港就去外地先報，依家就算淨係考強制都要排11至12個月。

外國無香港排到咁癲。

想問下大家學車用咩頭盔

之前停考佢都未派到期
個仆街政府應該打算拖到大家路票學牌過期R返筆

你個頭值幾錢？同咩頭頭盔學冇所謂，最緊要安全，啱自己。 如果因為怕辛苦怕熱怕乜怕物，26 未必啱你。

Ching諗住幾時走

無諗住走，只係考26個過程太漫長，無聊起上黎google吓各國考26嘅流程，睇下有邊個地方比香港更PK，答案係無。

歐洲美洲都係俾你上完ABC堂再考一個類似強制嘅試，就出到學牌(好似有限渣細CC車)，成件事1-3個星期搞掂。

台灣仲易，上個筆試堂，跟住揾日去考個場內試，就出到細CC機車牌。用羊考完，都可以渣埋棍。

反而係1字牌，去外國真係必須，而晌香港考條龍還可以接受，就應該晌香港考嘅。就算你渣唔掂棍，雞雞地考個1A，去到外國都頂到吓。最多俾多少少錢買架自動波46。

冇計啦人地外國考車當腳用
香港政府所有車當奢侈品
油又貴位又少迫你搭黨鐵

原來係咁

係呀，香係想透過限制發駕駛執照同加牌費去控制路面車輛數量。呢個係80年代嘅城市發展思維。

但一直無發展其他通勤方法，無私家車就一係迫巴士、一係迫地鐵。

踩單車咩︰你放假期咪去單車徑果度踩飽佢囉！用黎返工你死你事，唔理。

踩電動滑板咩︰踩馬路要出牌(但你唔會出到牌)、踩行人路要罰錢。

其實成個九龍半島咁密質質、平地又多，根本應該諗下單車同電動滑板車通勤，由東至西、由南至北，踩單車半個鐘內已經得，根本唔駛揾啲巴士塞死條彌敦道，廢氣又多仲係致癌架嘛。

有冇人最近pass強制 又收到路試排期？
排到幾月？

排期好似未開番

15號先開番排期
我都等緊排重考

今日落雨，又要等

早幾日pass老強 佢同我講排到9月 佢有畀到日期時間我 但係冇receipt 個日期仲要係手寫係其他單到 話過幾日個app 會有寫

落雨沙駕學車有無影響
係咪照開

Ching邊條路線？

元朗

話說有冇師兄係街校學路試平時拎車還車係骨位自己攪?
早幾次我租車自練要自己拎車還車啦
D車成日泊到差唔多貼實曬
我連攝去左右兩邊推架車出黎既位都
到底D人點樣泊到入去

巴打邊間學?

少少濕都CANCEL

今日去元駕問左，佢話15號先開番排期喎

想問新觀駕租車練路試個到有冇位比你練車個陣放低D袋個D野, 定係要自己咩住個袋?

自己咩住個袋去練

你唔介意的話，放低個袋在反光衣附近啲椅都得，佢哋無所謂

貴重野跟身就得，試過放一大袋野喺入面

佢都係就咁手寫係到，可能等開返先同我bk

巴打報貴plan 定平plan

有分嘅咩 我都唔知 總數七千幾嗰個囉

我有次問，佢話有個plan係少左個啲考試透視，先二千幾

pass左老強7月尾路試

點解咁快路試

慢咗好多了，上年同一時間pass老強，5月已經可以考路試

師兄邊間?我排到10月

我新觀駕全餐，上年已經pass

仲以為你剛pass可以咁快

我都係新觀戈時就係貪佢快先報新觀

家陣咁嘅環境算快㗎喇
btw模擬考試記住俾心機D，考完記得問吓阿Sir自己有啲乜嘢不足，吹多啲水，對考試好有幫助

開頭只係報咗老強，pass咗之後先報返路試課程係咪排期又會耐啲

正
有補考快期4月尾

邊度有得睇
頭先8字柒左fail左

我補考老強

有冇邊間學牌保險平啲？
依家路試大約排到幾時

買返嚟整多過揸
台灣人都唔買

利申：台灣留學

好柒呀

我老強柒
頹一陣好啦
下次放鬆啲

有冇原本一月考嘅巴打收到新考期
我一月尾仲未收到電話 驚miss call

肥左兩次老強係唔係唔應該再考

衰咩先

我自己咁睇，如果練習時完全做到流暢既話 姐係發揮問題
咪搵方法放鬆自己

兩次都係轉右前黃格死火落右腳 平時自己練又冇問題 可能真係緊張 等佢15號開翻再去報

個人建議，食住香口膠減壓，反正帶住口罩唔覺

我都係未收到

原本考1月中

天光道

觀駕

應該無可能肥你跟車太慢無爬頭 ?

通常唔會考緊中途屌考生
除非嚴重問題
你考幾點?
係咪考官趕住返去睇股票?

有時真係要向屋企坐向張凳仔練100次起步

一樣
1月中
觀駕 天光道
未收到新考期

天光道嘉齡線行亞皆老街係咪行中線好過行左線？

成日都有上落客/死車泊係左線，直接行中線唔洗做咁多次過死物動作變相將犯錯嘅可能性減到最低

同埋我出亞皆老街果下得一條線轉出去大街三條線，係咪一定要入左最左線先，唔可以直接入中線？

在三線行車道上，仍須遵守「靠左行駛」的規則。當左線有行駛較緩慢的車輛時，你方可使用中線，但超越這些車輛後，必須駛回左線。如非必要，不要留在中線行駛。

行中線可能會比考官屌唔熟例

咁都得, 過又唔係，唔過又唔係，佢玩哂啦

八卦問下 考邊條線？

不嬲係考官玩曬

沙田源順圍

想問第一次駕院補鐘取車既程序係點？
要早幾耐去到搞手續著gear?

強都有快期？點樣做到

有人改期咪補你上去

可以
讓線先停 再出少少睇
上年第二波疫情完岩岩開返考個陣
條路勁暢通 兩邊都無死車
又無特發野 -6 pass

唔該哂師兄比料 岩先打左過去 佢話問 之後cut9我線
我再打返去就叫我留電話 我真係想知佢會唔會真係打返比我

邊間？

同你一樣

不過你幾時死？

10月 on99等左5個月

諗住出咩車

原本個期呢？定直頭未排

請問巴打，強制試個期係佢口頭覆你，還是app 有顯示？我早過你報，但app 顯示暫停排期，打電話去又話未出到。

小忍點解咁多平盤

佢口頭俾你個個都岩
考試都係佢自己丸道考

是

但佢見你近唔知做唔做俾你

等緊平盤Cb 190

上星期肥咗老強 排到9月

預左冇 淨係想知佢會點同我講

無應該唔會特別講掛

衰咩

加速嗰陣畀油畀得太多 剎掣心急剎急咗失平衡
排強制排咗8個月 而家又排多7個月

我打算出部300cc考完直用仲諗緊邊部羊好

太大cc怕打唔到八字

但我奇怪我早過上面位巴打報名，佢就出到考期，而我就仍未排到。咁即是考期唔係先報先得，係睇運輸署編排？

我都諗緊不如出部二手小忍玩
橫掂依家打8字冇問題..係出街衰ON9落腳
出街揸小忍但係照做番學牌考試動作
到時重考前租番D學院車練8字同考應該冇乜影響掛

數就是咁計
個二千蚊差價你出十次街就返來囉

理論上佢應該有晒老強考期
不過有啲情況可能未排期信又廢事同你講掛

你邊到見多盤??
同埋掙扎緊R3定NINJA好
R3 倒FORK D人講到正好多咁..2手價又平D

28car ja

U seesee ninja250

新款r3先有倒fork，價錢普遍都45k up

我就係睇緊兩部都20年款個D
R3 45K UP
但係忍4 50K UP

冇呀 淨係打去了解下

咪話留低資料
有人改期就麻煩通常我咁囉
話晒個期都係佢手上

11號老強，無乜信心，衝燈個下左腳企唔穩彈弓腳，我無睇眯錶但應該over左22，但又驚俾得太小油唔着燈

基本上臨出灣就比定小小油 扭直部車就比大油 幾乎實著燈 我自己係咁
巴打練左幾多堂

扭盡無悔

閪sir 教路 相信自己煞得切就自然扭得盡
比啲信心落左腳既穩陣

上晒3堂啦，俾左錢加鐘，星期一去操同考個日考前warm up下

我個到都係咁講

唔熟就操到佢熟 唔好為左省小小錢 肥左自己後悔加油巴打

咁我印象又無盡 好似扭左一半？講感覺
我個時練 有啲師兄就話佢係盡雞既

強制排到9月仲耐過路試

盡雞呢到
人肥冇計

出去直路練40+-都敢煞 入去考場就唔會驚

試過出灣個下死火就會驚死火多過去到尾煞唔住

是不過我試過出灣時焗焗焗都可以加得切

焗焗焗大法好

4月又要返去玩護膝

頂撚住呀
信念唔夠就大大力拎個學校頭盔索一啖

星期一操唔掂再加堂！

而家操強制真係慘，7-8人一節，排隊多過練

係，玩得2次就完左，大部分時間都係自己玩

試試集中練煞車

一般都要盡雞，著燈先十拿九穩

一定要加堂
考強制前 我加左3堂
搵無考試既時間 入場
去練到得為止
考試堂日 練返一兩堂 練返個信心
加油

少少少少油 養住個偈

但夜晚應該會人多，日頭有考試

就係我地講既"焗焗焗"

放棄啦。係封閉道路都控制唔到部車，你係街更加唔會控制到。26唔同46，有咩意外真係會傷，甚至死。

利申：揸26 整親，而家部26 舖緊塵。好返至揸。

逢搭半拎車，你可以早15分鐘去到晌佢部機度租車，然後拎咗張紙仔，就可以出去著gear，搞得黎就夠鐘拎車。

今日買咗兩堂老強補鐘，神咁早7:30希望少人

練習冇事 每次都著燈同剎到 可能考試緊張7個月後再練 多謝師兄

幾時如果平日有機會多人 0905有老強考試 好多都會最後衝刺

新觀駕，好似逢星期三老強，果日得兩個時段可book但一早full晒，我就book咗考前兩日即係星期一、二各1粒鐘

明白加油啊巴打

沙駕個精簡全日同精簡日間有咩分別?報邊個好?

咪就係練習時段係全日任何時間定係只係日間嘅分別囉

仲有日間得平日日間
全日先有得揀星期六日

唔關事
你點都係要pass咗路試先有得排路試期同路試課程

試過強制堂落雨都繼續

原來覆錯 以為問考車
我試過駕院出街嗰啲唔知咩堂 6-7個人一齊暴雨打水戰 CLS

好彩個日無比你fake 到

我記得考試9半開始 我book8:30
仲有12:30 係lunch時間 無考試

試過有堂強制 濕到底褲 都扭得水出

落雨就唔好練啦
用生命打8字咁

出灣焗焗焗唔怕，畀住油就ok~

受疫情影響考唔到路試

而家係派緊1月頭果d?

yes
定住唔好一野扯上去，你架車一拉番直就會無事

覺得淆底既可以係出面試下2波轉彎最慢既極限

其實上暗斜「焗焗焗」，少少定油，架車都算穩定

試過轉另一邊彎入嚟衝燈，暗斜變咗向下，但一比少少油就快得滯，到可以拉直部車畀大油，已經過咗最好時機，燈未必著

盡到落底未？
我個人8x kg焗住出落扭落盡都可以著到燈

試過兩次冇再試，寧願上完暗斜就盡雞。
利：已pass強制

唔係練車 你上強制堂
開頭毛毛 條職員話繼續
由防水褲同褸借 但焗撚到 唔比雨淋濕 都焗到扭得水出
所以唔無借
點知中途 越落越大

我都83kg
入灣焗焗焗 出灣時 （即過左灣心）就開始比油
拉直車 就盡油

利申： 一take pass 強制同 路試

雙手踭係下垂 唔好向外 唔好鬥力
咪先好易轉灣 扭手 變比左油

出車未

我個個係上ABC堂咋佢話係最快架啦
我都未排期 15號先開返

到時上堂先會比考期你，個考期你預年三至四月

聽朝終於考強制
請問係咪最好早一個鐘去報到搞手續？
之後考前30分鐘就拎車匙試車
最後5分鐘返入考試室等考官？

大概係咁

反正早去有著數 仲可以偷睇上一輪啲人點考

想問下而家肥路試係咪無得排期？

照排即刻有期添

有黃紙都要得7日wo

屌 睇錯老強

入灣收油，出灣盡油
見紅燈收油落波腳制
最後頭制拉極力子停定

利申一take pass ,p緊

點解要落波既？做多個動作咪越易有失誤

正路唔駛落，用二波停車

個人習慣，收油落波拖一拖黎減
然後停車永遠一波
再行車個陣就確保係一波起步

有巴打啲教車師傅會話多做多錯
但咁樣直接係二波，到你pass 左強制
路試停燈個陣好易直接停左係二波

有時緊張就會唔記得左
就會變左二波起步，極易死火

而家p緊渣600c 都做齊停車動作

強制求穩陣pass到就算，
衝完燈直接二波停最好
補多腳落波陣間失平衡就gg
到之後大把機會練二波轉一波停車

強制還強制
路試還路試.....

停車緊係閃電腳落1波再陰力撩上N波，考到牌之後

俾我考到牌之後隻右腳唔縮上去長踩住地下添呀
等燈位隻左腳係咁印印腳咁轉波添呀

斜路停呢?

單腳撐住一二百kg唔係難事啦

洗唔洗練2波超步?

聽講抽起晒啲快期 無得排

有冇最近報學加考26既巴打 , 收費如何？
聽講要成萬蚊？

分享一下, 上星期六終於係沙駕考到棍波
強制2 take pass, 路試肥一次, 之後再考落雨delay, 再考武肺delay
果日考試前試車, 沙駕買左新車, 好似直頭車款都唔同
d制既位置都唔同, 總之就好唔慣
平時練8字都好順, 但用新車就好差, 連斜坡起步都死火
到考試打8字就打得好差, 但冇大錯都pass 可以出街考
一出去就見前面巴士撞車, 又要左cut 右cut
唔知係咪中午時間定點, 勁多人學車, 塞死哂
然後個考官砵9我, 提我cut線爬頭
嚇親我, 心諗會唔會就咁玩完
行左2/3 又塞塞地, 考官今次唔砵我, 直接爬頭
我今次聽到佢俾油, 我都cut 線爬頭
返到沙駕就落好大雨, 真係好好彩, 下一個已經冇得考又要delay
我懷疑考官識睇個天, 佢知就落雨所以想快D返去收工

個官行你前面咁搞笑

可能寫得唔好 我聽到佢俾油提我cut 線爬頭姐

考到就好，恭喜你，補左幾多堂?

沙駕全時間plan, 考前2-3星期既weekend，每次補多4-6堂

請問你幾時報名學的?

19年尾 好似係， 肥一次又排期, 落雨又delay, 武肺又delay

18年尾先啱

第一次考強制就合格
仲要好似全部一齊考既都pass晒
考試車同練習車真係差好遠
一定要早去練熟架車先
比油，迫力要更細膩

即係考試車難揸啲?btw師兄邊間學院?

應該講練習車難揸，考試車先係正常
以波棍為例，練車好緊好難踢但考試車清脆利落好多
油門迫力既虛位考試車都比練車少好多
同埋原來下一位等考既可以著車入波踢起側架先，唔洗等叫名之後先著車等等既動作

2年多，點都好，苦盡甘來

我朋友早我一個月學， 1take pass, P 牌都甩埋
又落雨又武肺

同埋原來下一位等考既可以著車入波踢起側架先，唔洗等叫名之後先著車等等既動作

呢個阿SIR不嬲都咁教，仲叫我地準備好晒先好舉手，如果舉手先再搞咁多野，有可能俾人剔準備不足

收到沙駕電話 路試排期已經6月

筆試開翻,排到5月

未必係提你
聽說考牌官D車廢廢地
要得閒比下油 如果唔係好易死火

官駕重未比新考期我
原本1月中路試

巴打第1次定重考?

觀駕重未比新考期我
原本1月中路試

受疫情影響

好想快啲考強制
上年報左新觀 要等到10月先學 考期都未有 真係等到好灰
其實有無得打去問佢有無早d既期攝位

我都係新觀 但我上年11月上哂堂 本身12月考 肺炎推遲到上個星期先考老強
你仲早過我上堂但仲未有考期？

我係上年先報 今年10月先上堂 連考期都未有

上第一堂老強就會俾埋考期你
你上年幾時報?我上年6月報今年2月中先上，3月尾考強制

武肺停考 原本1月頭

您肥咩

無啦,全世界都係咁排

新觀要隔一陣,不過你DL左個APPS好似就會SHOW到

有無tg谷 3年前肥左一次路試無再考 今日岩岩報名重考 同李鍵買左4堂 我自己又想出架羊仔玩住 佢話最快都3-4個月先有考期

平時揸開46 塞車果陣真係屌哂老母 快d比架26我玩

有咩羊仔岩學牌出

天光道唔搵私校補鐘？

咁你又慘d愈遲報等愈耐 師兄上年幾月報
我上年6月報名 上星期pass老強 7月路試 如果好彩一take都算係一年內拎牌

想學牌出羊1.5萬有咩車有得諗
（之後應該都唔會上高速）

去常樂街練囉
常樂街打細d個圈，去到敬德街都一樣姐

8字其他地方一樣練到, 最多咪偷雞入去打一兩次, 唔會話因為學禁就肥8字

考天光道先係真男人(好似係

但你話你天才波。。。會唔會無練先衰呀？
我都係只係常樂街練，考前嗰日去敬德街打咗一次就1 take

Ching，咁可能加鐘搵導師陪你練兩個鐘8字囉
天光道好短，好快考完，我覺得值得再試呀

其實我覺得搵啲師兄師姐出黎一齊練, 互相指點, 仲有用過師傅執
好多時練開先明有咩位kick住, 反而會有野教到你
我個時都係排隊練8字同其他人吹水就點醒左

自推

豪爵vr150

二手有冇 唔洗新車

你得個1.5萬budget
呢個價位買到正常綿羊返黎得韓國同中國
你一係加多少少2萬左右就去到台羊
台羊就jet 180i, 2萬左右有唔錯既盤

韓國有冇介紹
呢個價二手日本車都唔撚掂？見好多4-5年車

4~5年車好多野壞，新牌仔想學整車咪買
韓國就大林，個代理算幾有心機搞

約左聽日去睇架2手車
好緊張

如果路試明知落雨實考唔到，唔去現場報到，會有咩後果？

廢事嘥一日假

有無人有tg谷

無後果，都係之後等電話再約期
PS : 考街

今日租車練強制
見到有人揸羊揸到好似啱啱第一次上堂咁
轉個彎落幾次腳，落完左腳落右腳
車頭過晒黃格
衝燈未衝著過
擰頭都鳩擰就算
好誇張

咁得人驚

Sym 200i點睇 學牌出車

有一下衝動想叫佢改期算啦
唔好嘥咗張路票

轉大球場諗清楚
表面睇冇咁斜,但係佢短過敬德街
所以D CFU都話其實唔係真係易好多只係唔同難法
再者大球場兩條路一條多亂黎人一條多亂黎車
計路線可能衰過天光道

個時練車有條友臨考前3日第1次自練
佢仲係死火落腳撞水馬唔著燈
佢練完同我講過2日考咁樣OK架啦唔洗再補多一兩日

舊小忍

Ninja 250?

係D賣車GP個架
接左手既係咪要起底冇難度

可以，但佢本身算好大架，用黎考試就唔係咁好

個app廢的

Ok 間野係邊？

無所謂啦係咪P仔出車？

我上老強時有位女同學，三堂都不停死火跌車撞水馬，第一堂就俾阿sir調走獨立調教，有次撞水馬仲撞到成架車90度打直，之後跌車跌爛野要賠，唔知佢有冇補鐘，希望佢克服到啦

咪話肥左

Sor無睇名

我都有個女同學咁上下,同我同一日考添
聽佢講上完幾堂自己操左好似6,7堂
見佢臨考個時練好左好多以為會pass
到真係考個下衝唔著燈之後見佢好遲先諗住要break
撞左水馬嚇到連個官都係更亭出黎睇佢有冇事

打交

下個禮拜考
個幾月冇掂車好撚不安
都係去咗補鐘

佢太緊張啦，著唔著燈架車過晒黃格都要收油，for停車又好，減速再兜一圈又好

見過有個大肥婆 頭十五分鐘死火落腳樣樣齊
熱身之後竟然做齊動作好正常 不過點都沖唔到燈

元駕既可能見過，上ABC堂個陣，衝燈冇一次沖到

俾心機加油

係咪負重問題，可能要俾盡啲油先搞得掂喎

頭先炒左落水馬壓住隻腳，感謝沙駕既師兄師姐幫我扶車

我又覺得ok wo，之前買完補鍾隔一陣都show到

個app買到補鐘咩我永遠都學牌異常，要特登去駕院book堂

電話買

約好聽日睇車岩岩又話有人落訂仲要block我

大家都慳返啲時間咪仲好

我連登入都登入唔到
send唔到驗證碼比我

通常老強要早幾多去試車先穩陣

直接早一SLOT時間
早D去冷靜下睇下其他同學仔點考
留意下有冇邊架車睇個樣都知冇運行

咪跟返個報到時間去囉
早左去係唔會有得俾你提早試既

早1~2個鐘
試清楚個brake 同極離子感覺
第一次我考老強試，就係佢個brake 太重
少少力已經好brake, 最後個step, 一野鎖死左胎炒左落地下
第二次試清楚換左部， 最後pass, 路線都1take 過

唔報到會當你缺席，要俾多次路票錢

都係得十分鐘咁上下時間比你摸下架車

早45分鐘就得
琴日先考完

順利?

1take得左
我個時段7條友都pass晒

緊唔緊張

技術上唔係太擔心，自問B堂已經做得到強制要求
但心態上一見到上一節考試好多人肥就即刻驚驚地，冇起側架/最後衝燈急停先落右腳等等

巴打岩岩係沙駕考
我都聽到個職員講9點鐘全部pass

WTF
你呢個牌真係等到頸都長，BTW 巴打好波

都係當興趣學下， 但因retake/delay 而再補堂 加加埋埋 total cost 成10k

原來未有考期
但到時萬一考期同你ABC堂隔太遠咪又要改期？
我報果陣小姐都話有強制考期先報ABC堂

我唔知啊
報果陣一坐低就同我講ABC堂最快要到1月
講左一陣先話預早報可能會同考期隔好遠
但果陣冇諗咁多 見佢最快1月咪報左先
過左幾日諗多諗先知今翅仆街鳥
是但啦 到時再睇改唔改

上完ABC 之後先可以book 補鐘
所以盡早上完ABC 之後靠自己練

有冇強制衰冇扣頭盔扣？

真係一緊張乜都有可能，你中左？

聽阿SIR講過有人衰呢樣

衰呢樣堅on9

路試都有人試過
職員講

我見過有考生老強臨尾熄匙，推車跌車

嚟緊考強制，但係有個問題仲未處理好，唔知有無師兄師姐有貼士呢？

1) 油門控制極差，經常俾太多油或太少油，唔能夠做到想要嘅速度，想知有無貼士可以改善？

2) 想知道，行車時右手食指同中指掂住前 brake (但唔係落 brake) 係唔係一個好壞嘅習慣？唔掂住，個心好慌咁。

小弟先行謝過。

1 油門控制我覺得係要自己多練去搵感覺
空波比油 用5秒 由1千轉上34千 定油3秒 再落返去
練習控制手腕比油時候既力度同幅度
反正啲油你都比左錢，唔呼返多幾口唔抵

2 最好唔好，路試啊sir教係成隻手握實油門
我都有試過ok手 比啊sir修正完之後就用返成隻手 感覺係油門控制會更加細緻啲
會掂前迫都係驚停唔到 試下用多啲腳掣減速
就會發覺其實可以完全唔用前迫

個人認為劍指掂住頭掣唔太好
個人一慌即扣頭掣會跌得仲勁

之前肥左 仲未排返期 搶快期又唔知幾時先有 應該搶快期定排普通算

係喎，無試過以空波去控制個油門！多謝建議！

空波!?

我考強制遲到差唔多半個鐘,好彩個官好人比我考

阿sir心情唔好你就GG

佢意思應該係排緊隊果陣空波練油門

唔係會嘈到仆街咩

其實已經打定輸數,點知比考同pass到,
依家已經p牌了

空波或者拉起極力子 總之架車唔行既情況啦
我都只係提供個方法 點實踐都係睇你

唔洗理人唔係盡油其實唔會好嘈
駕院阿sir都叫人排隊既時候空波練下油門控制

下次又呼下油先
收我咁撚貴丫拿

都話牛肺車大家都有份整出黎

拿,我未反過未仆過架

如果新人考完牌 直接出部 ninja400有無問題？
定買部細啲cc練習下先

清似乎要控制嘅係揸車心情，同埋一啲唔適用於揸電單車嘅求生本能，好似一唔穩定就想煞車，結果愈煞愈唔穩定；反而冇諗過其實要畀多啲啲油，架車一有動力就會自己攞返直

拉頭制總有時候需要嘅，最緊要分得到

利申：等緊路試，街師父教二劍指放右牛角骹位（唔係牛角上）嚟度油門大小控制，覺得幫到下

P咗？定只係考咗老強？

而家打算報名去考26 呢排睇網上啲片覺得呢部唔錯

好使好用
偷車大熱

下個禮拜路試，今日開始租車復操

本身買左車試過用黎練8字完全打唔到，用返CB125F輕鬆搞掂，但係因為扭力細左好多同埋聲浪唔同勁唔慣要時間適應

仲早，唔駛咁急啦可能到時有其他仲正既車呢
或者可能到時唔想揸26呢

明白 唔該巴打
咁我考到26牌先再算啦

唔好話考到牌先
你依家報名當你本身有46唔洗筆試再1TAKE PASS強制就即出
都22年可能到時D車又改款

不過我之前報名，就開始係咁睇26 d片
睇多d，就會愛上多d就會慢慢感受到26既有趣之處

受疫情影響 出考期未

利申 原1月中考

點會有問題
我如果好彩p到都即刻買部忍4新車諗住長揸架喇

我落左 adv150訂 唔好偷車啊

利申 學牌 考車同李鍵組 練8字 棍波

何不起大架？如果一鬆手，腳震即刻變特技人。

空波咪冇事囉

我個陣排隊都係入空波，右手得閒扭幾下拎感覺，OK就入波，左手得閒鬆下極力，feel下個起動點

買左邊架

CB190R

有冇REPSOL花先

路試重考咩環境 請問有冇人知

冇

麻麻地REPSOL花

撞到要賠係點先得

天光道求問

出入考場，天光道兩邊闊到根本係兩條行車線咁，如果有死車係咪都要做過死車動作?

過左石鼓街入常盛街二合一，當我行緊左線周圍冇車，係咪都要打住右燈CUT返去中間?

1. 有死車當然要做過死車動作啦

2. 要啊, 逢二合一或一開二都要

咁亞皆老街果度巴士站位縮左埋去嘅當唔當係同一條線?

好撚想死 強制考試肥左
最後一圈上二波居然入左N波 即時再上已經搞唔掂撞到雪糕筒 明明練習咩事都無 人生已完

我平時轉完上去都眼尾瞄一瞄係咪轉到先俾番油

可能太緊張

我就係睇到先想再上反去二波 點知已經衰左
宜家排到10月6號再考 想死

唔好灰心啦

真心灰 完左兩圈果時仲諗住好順利 點知衰收尾

如果落返一波轉埋灣先上返二波會唔會好啲

只能說果下電光火石 自己處理得衰
我成功上到二波但係控制唔到撞雪糕筒

應該都係跌爛啲燈/鏡，其實佢第一堂跌車已經爛過燈，但好似唔駛賠，第三堂大炒完先要

唔好灰心，再接再厲

考時唔好諗野只諗住下一個步驟就算
我都係咁樣GG

我都知道係心理狀態問題居多，要克服呀！

補鐘咁撚貴其實係當供會咁供

朋友中,
轉完第一個圈考官行落去叫佢扣返然後俾佢繼續
算唔算好彩

真係縮晒埋去冇過線就唔使理，凸咗少少出嚟都要做

有冇肥先?

pass咗

你係上完2波先轉灣？

係 點知就係考試發生人生第一次入錯波

我練車時都試過, 個次挑起時個感覺都已經唔同
之後都有少少意識上波時大力少少,實在地卡左下先再望腳

咁好彩，聽聞唔扣即肥

想問下幾日內可以去拎P牌

我練習都試過咁，所以之後提自己轉波一定要大大力踢上/踩落波棍到，一空波就gg

4個工作日

我都衰咗兩次先考到，人生未完
不過要跌錢同等得耐先辛苦啫～

師兄加油

其實踏返落一波，轉埋個彎先再上2波

我考強制一起步就上二波

我都係，我指佢入左N波後，無必要硬上2波

學巴打你話齋入咗N波咁踩番落1波先

想問考路試會路會check頭盔個安全認證
買左個水貨kabuto但搵唔到個認證係邊

唔check。你唔好太離譜戴個單車頭盔去考就得。

唔好意思，騎劫一問

我本身已經有full class1同2

我最近報咗考電單車，但係而家筆試暫停排期

雖然我唔使考筆試，好似話啲文件都未上到去

但係我預約咗上強制試嘅堂請問有冇問題？

雖然聽朝我都會打去問但我都有少少擔心因為已經你想第一堂強制試少過七日

同埋想問一問如果要改期香港駕駛學院要比幾多錢？

邊間駕院同埋你係幾時報名？
排期服務好似仲未開返

香港駕駛學院

農曆新年之後報既

想去交文件嘅時候已經俾埋駕駛執照佢哋

但係係咪佢未confirm返我嘅時候我都唔可以上強制試課程？

但係佢個應用程式又比我預約上堂

上個月先報名 下星期就上ABC堂咁快？
保守估計你隨時都要排到10月先有得考喎

同埋應該要攞左學牌先用到app約上堂架喎
你個情況咁得意嘅

所以我就係重點想知道係咪一定要攞到電單車學牌先可以上強制試堂

因為我見好似係過完強制試先可以攞到學牌

我本身已經有車牌咁我唔使考筆試，嗰陣時就係話查到資料就可以用app去預約強制試課程

咁我見到app有得預約我就去咗預約
所以咪開始有啲驚驚地

係pass左強制試先可以申領學牌
上強制ABC帶身分證就得

咁所以我想問以我嘅情況係咪即係帶車牌同身分證就可以？

筆試>強制堂>強制試合格>學牌>路試

即係話我嘅情況
其實係可以照返我預約下個禮拜16號
去上第一堂強制試課程？

係，但係你應該唔洗咁早就上ABC
通常考之前一個月先去上

個問題就係我本身已經有車牌
即係我係豁免左筆試，直接就係落去想強制試課程同埋考強制試

但係最近運輸署停咗排期，咁即係應該我份查我牌嘅文件都未上到去？

咁我仲可唔可以去上預約左既第一堂強制試？

可以呀 記得買定頭盔手套

可能因為我驚
所以想早啲上去睇吓揸電單車一夾咩回事掛
我對於電單車真係冇乜概念，我覺得同揸貨Van或者私家車好唔同。

我本身有踩開單車平衡感唔錯，
但係我覺得電單車好似係同單車係一件好唔同嘅事咁

買齊頭盔手套護膝啦

駕院俾得你約上堂應該都無問題啦 唔使擔心

電單車 私家車 貨van 同單車係四回事
不過棍波操作原理 同路面經驗方面會有幫助嘅

通常上完ABC再自己補多幾堂鐘都夠應付強制試架喇

總之你等排期上abc堂
過程唔洗帶車牌既

到你考試個日先帶齊野

你考老強個時間係你上完堂後個零月

kabuto喺入面啲綿有張label，佢日本牌子就日本安全認證係JIS。

考強制唔需要學牌，如果你咁快攞定好有機會路試就過期
pass左強制香駕職員會即場幫你搞學牌

正確黎講係你PASS左強制你先有資格攞學牌

路試 2波見紅燈帝面有車慢遛，咁我係咪可以轉一波跟佢尾？

尋晚練車成日有學牌46係前面行勁慢, 但係我咁慢跟佢又好易失平衡, 我都想知點搞

或者咁問...點解你會唔可以落1波？

襯呢d機會練習慢車平衡
唔得就停低 望鏡擰頭 等前車行咗兩三個車位再望鏡擰頭開車

個個位好尷尬係石鼓街上去左轉常盛街個到, 佢頭車我二車, 我已經斜路起步死左火一次再上去, 上到去佢仲係左轉二合一前個斑馬線慢溜緊

個D慢車踩油個下就快少少踩完油又踩brake. 我用一波咁玩法會好快失平衡右腳同埋驚佢屌我用波不當.

我之前就好似你上面咁講2波行唔到就即轉一波停等佢行完先開車.

Dllm 有得排期未

3月15開返

唔該清

如果前車係學神 不妨等佢行咗兩三個車位先起步 自己掌握返個節奏

如果前車dum燈準備停 你應該早d收慢 車慢唔落1波就會死火 咁就肯定波段使用不正確

多d練習短距離起步/停車 可以幫助你唔落腳

前幾日觀塘上左 第一堂 強制 比想像中難
我覺得佢極力子 同油門 好似壞壞地 （我有棍車牌）
唔知我問題定佢車癈 如果咁落去 我冇信心 上三日
考試

但你之後要睇清楚係咪真係無認證，無的話就買過個，命仔緊要

點樣壞壞哋法

我諗超過九成人上完第一堂
都係同你同一個諗法

牛角 油門 鬆鬆地
好似好殘咁

電單車係咁，唔鬆的話冇預計比你好易用錯力

有虛位係正常架，油門同brake都會有

我就覺得好好玩，全程正常發揮，而油門同極力子配合唔會一開始就熟，個個都要慢慢練習摸索

我上去佢官方網 搵唔到佢 強制補堂價錢 同一堂係幾分鐘 有冇師兄知

上埋C堂先可以補
定D黎啦

剩係強制定一條龍

你呢個價錢係 強制定 路試
我要強制補堂

無分強制定路試，你當係租車練

觀駕已經係新車，你試過舊觀駕Lego Style 既 GN125未？左右牛角係唔同size

咁 求其

求其有咩換咩啦
你地都一定要俾錢黎上堂架啦

最新26排期消息

受疫情影響考生

自行報考試的，運輸署昨日已最後寄信

而新觀駕代辦的打緊1月15號考試既人

最新排期天光道6月底

星期一報考試好可能係考7月底！！

你考左未 ？

唸著買咩車？

四月尾先補考老強

原本揀好左D心水準備學牌出

我架Tmax 560到左 放左係停車場

仲等緊考試

how much pre Q

搵朋友幫手揸去停車場

停車場 800$/1 month
Tmax 560 $123800
學牌保 2606$/1y

學保咁平!?
唔係要38XX?

呢度可留聯絡方法？

跟保險代理買

應該OK既~車保姐又唔係賣基金狗plan

我都想人知

即係點? 係咪要等多幾日?
利申上完abc堂

打去問

只可以打去book/walkin

係觀駕咪比左價錢你，未聽過佢有分

佢係指有時可以早少少拎車/交車

補鍾你可以打電話落去問有冇位,岩既可以電話講信用卡NO.俾錢

原來考1月中路試既
岩岩官駕打黎話改到6月尾
學牌10月到期
各位官駕既朋友預備聽電話

原本一月尾考，依家排到7月

知唔知大球場玩到幾多月?

駕院打左黎依加pass強制既路試排到十月頭

香/觀？

痴線，我3月尾先考老強，睇黎就算PASS左都要年尾/年頭

7月7 囉屌

收到電話啦 考7月 屌你老母

巴打天光道?

對

考幾點

飯後

今日pass左老強，起碼排到10月先路試，都未confirm

Any 肥，pass咗一關，都恭喜晒先

清出街考定跟學院？

沙駕

下星期考路試 希望唔落雨

新觀同貴記
邊間好
兩間都就腳

#1

屌，我10月肥等快期等到宜家都未抽到
個陣慢期3月都考得啦

自練就新觀，補鐘用私人

貴記！

起碼巴打你pass 左強制先，我連強制期都未有

貴記個老強補鍾=新觀?

已知出面私教冇老強補鐘。

仲以後可以擺脫深淵一陣

4月中考老強但係又有做尖群組，好驚考唔到

我4月中路試....

情況好唔樂觀
第五波is coming

沙田有冇私補

我4月頭路試....

7月尾老強

考試又要賭落雨又要賭武肺

有無揸過Cb190r既師兄，啱啱pass左強制想出嚟操車，易唔易甩手，應該會玩到甩P先換

#806 嗰位巴打

應該都好易甩手 好多盤
可到玩一排個價又唔會點跌

學牌操車代步都幾啱揸
零件又平 不過就支國製

搭單問, 250cc 打斜八係咪已經係hard mode?

msx125 cb190r 二揀一緊

可能揸到逐保險都未必考到
第5波又好似殺到黎

P巴你部車出左未

見過有相揸架啡鈴去考
D澳門仔考650打個仲難既8字都得
練到既

原本係1月25考路試 運輸署未開返，依家有新既排期去到7月7號.........

四月底過月老強就衝

收到駕院SMS，下星期一下午陸續收到電話通知老強考期，唔知今年內有無得考

好貴啊學保

貴過泊街食強卷

自己車，咩火咀偈油都換過哂先去考，
低速仲轉得好順，一定好過學院車。

請問而家多唔多南亞人去學?

南亞人十個十一個都係套牌, 洗閪考咩
你有冇考場有力架?

印度套香港牌?

我見過有南亞考重型貨車

商用車牌唔俾套,要考
正如你香港有中重車牌,去到外國都要考過

根據現時香港有關法例，只容許持有香港法例第374B章﹝道路交通《駕駛執照》規例﹞附表四所列的國家/地區所發出的正式駕駛執照人士，透過「免試簽發」機制申領駕駛相關車輛的香港正式駕駛執照﹝電單車、私家車及輕型貨車﹞

上年8月報，今年3月強制，10月先考路試

我6月報都係啱啱先考到強制

仲等緊佢叫我拎車
上次問又話兩三星期

250RR?

鴨駕見過兩三個

係

佢地搵鄉里偽造個車牌黎香港套點都易過係香港考

佢地飛去印度考完再飛返香港套?
會唔會貴過香港學?

鴨駕考強制都見過兩個 一個肥左

啲車行真係唔多準時

係咪2021年版?我都準備緊pass左路試出250rr

有啲咁嘅事?

原來呢啲國家真係可以響香港套牌，
包括: 印度、巴基、曼加拉、尼日尼亞、大陸。

其他都係 歐美澳紐、日韓台等先進國家。

貨實都係商用車輛

貨車*

平時見D袋鼠熊貓蝻亂鳩咁飛唔係冇原因

唔係依家飛唔到既話
可能真係飛去第2到考個牌番黎CUP仲快

邊到可以咁做
印象中台灣好似都要你住半年先有得考

其實以前係芝麻國考都好快好簡單

拎到居留證既住完半年可能考車
係香港都未排到強制

報左駕院 要等3月15後先有得排期

真係要考慮學到咁上下路試就去訂定

朋友ching
諗住報出面嘅師傅，唔知會唔會排得仲耐

老強一定要跟丸

係 1月頭俾左訂仲等緊

係呀 尤其是宜家d路試隨時又停
一停又等多幾個月
出左車正好多

我考完老強都已經練左10個鐘
諗住揸熟先拎車

等你拎車你訂件係咪已經到哂

i mean 路試 1999sor

訂車要等3個月真係好心癢

好似可能自己排完路考期先再搵CFU

webike 揀左最慢嗰隻船運
點知原來無tracking, 唔知要幾耐先到

另外卜頭令梗 嗰d工具都買齊

r&g呢

返去學院補鐘止痕

前兩日到左
嗰set pk膠原來好鬼重
同埋真係有d樣衰
有少少後悔

r&g是咪要一個月左右先送到
無架啦你個頭都濕左一係唔裝

2-3個星期

早知就買呢隻 靚好多
嗰陣貪rg有英文manual可以自己裝

都係幻覺雖然我都覺pk膠黎講呢款叫最靚

揸一排拆左佢
順便換下喉偷輕d架車

留明祝你快啲拎車

去左世一試坐未

未遲吓有機會先不過應該點都買

今日第一次出街行同斜路8字

見到同學一黎就打到 自己就fail 死埋車

睇黎要狂練

最慢有tracking wo，我買左條喉佢有比tracking我

之前延期到今個月尾考沙駕
早兩日終於去練翻車
去到怡成坊個位有個位應該會肥

我嗰時冇睇車, 去到圖二藍圈個area先發現有架4人車停左喺讓線出面,
跟住嗰下我因為唔係考緊試, 後面又有車跟尾, 所以諗住直接收慢油過去,
過緊去嗰時又有兩個路人( 綠色交叉位 )見架4人車唔行, 我又收住油行, 所以佢地又一齊行過去讓線方向, 然後我就最後喺黃格停左車, 等人過完再走,
但我諗緊其實呢啲情況我係咪應該喺未到圖一藍色箭嘴位置就停低等架車走, 定係好似過死車咁過佢? 因為我見佢架車好似冇諗住行

我考怡成坊
有條友企左係路中心吹水
我停左佢前面, 舉手請佢走

臨出怡成坊紅燈口, 個考官走過黎話
我冇啦啦路中心停低, 佢差d俾後車撞到

最後竟然pass我

考官俾後車撞係考官同後車問題應該唔會肥你既
反而你舉手叫人行唔肥咩?

但係如果條友企正路中心, suppose我地一無視佢咁過就直接收皮架喇喎?
除非話急停導致後車停唔切, , 係咪如果應該唔急停, 表現到我係見佢有人阻路而停低的話就冇事?

仲有行源順圍, 轉左入牛皮沙街去到黃格前個行人過馬路位, 我跟緊前車行,前車過左, 我接住去, 條友明知我黎緊都仲要衝出黎 好彩我收得切慢油, 佢又彈翻入去
真係好驚到時考就出現呢啲野

屌呀 聽日考老強
宜家同我落大雨？

我track過個no.但係得一開始嗰個update 之後宜家過左十幾日都無更新過

我見佢好似寫唔會update件貨去到邊 直到收貨？

唔好慌!!俾D信念就好天!!

話時話 停黃枱果陣
係咪 拿極力子 2落1 順勢停定落腳
定 出彎 拿極力子 2落1 鬆極力子 再拿返極力子 停車？

前者

CFU教前者,話唔好做多餘既野同埋斜車距離短過後者應該安全D
但係後者應該都唔會肥

*煞車距離

我一直練開前者 一手拿極力子 落波 空波流半秒車入黃格就剎停

我係驚空波流車果半秒出事啫

唔好驚!!你有一路印住BREAK咁落波停車架嗎!!冇事冇事!!
一秒半秒冇滑冇滑,你唔係一出灣就拿極力子

就算空郵都係咁，離開左寄件國之後就要到收件國先會再update

唔會咁傻啦

唔係架考起試上黎再白痴再唔會做既野都做得出架

學院8字似細啲？

沒撚見過有

好多人都話學院斜D窄D仲要個D欄杆好大壓迫感
敬德街就上窄下闊同埋夠長,不過輸冇得練
大球場就唔斜,闊但係短,不過有時間就任練

仲要好似話全香港唔知得幾十定幾百個係署長批左佢包頭唔洗戴頭盔
但係成日見D外賣蝻都係包頭唔戴盔
話我歧視都係咁話
見親都覺得佢地冇牌+偷車

個撚個狗衝，行人路都鏟上去幫我送文件仲要掉門口算

呢D人就個個係街鳩衝鳩攝
我地就要排年幾兩年考車呀!!
扭頭呀!!扭頭呀!!唔好落腳呀!!扭頭呀!!

呢個真
琴日係沙駕考老強
一推完車出試場
個考牌官同我講我未做右轉(唔知佢係睇唔到定點)

好彩最後都pass

下咁推完佢叫你做多次定"當"你做左

佢叫我推/揸返去起點再做右轉
個陣廢事死火/撞到嘢
所以推返去起點
之後直上2波 轉完再停係黃格

我懷疑我右轉唔記得打燈定咩所以佢俾多次機會我

唔好理佢啦有得補數PASS咪得
三分已袋!!
出車!!練車!!

今日去完A1交文件
佢話運吉處未開

我預起碼要排9個月以上

排期星期1先開
但係學牌應該可以照出?
都係好快攪掂
睇車睇車

除非出車淨係為左操路試，一考到牌就會換車
如果唔係我唔建議出MSX125

除非對細車有愛/本身生得矮，我眼中MSX只係路試打八字神器，如果個人生得高小小對腳重會屈得好辛苦

190R勝在淘寶買到原廠件，學牌跌爛啲野都唔肉痛，但我唔建議用黎考路試，暫時我富運街操斜8，用A1啲125F一條線多啲就打到個上圈落返黎，揸自己架190R完全打唔到

同埋190都叫上高速公路夠用

利申我就係上面講 #806果條茂利，下個禮拜就路試

咁又係喎

加油 祝好運一take pass

前幾日租車復操發現自己已經習慣左自己架車嘅力水，揸返啲125車即刻狂死火

沙駕9點嗰轉強制傷亡慘重
得唔夠一半人pass

衰咩多

所以都要預兩個禮拜適應返學院車

黎緊呢個禮拜課重金日日操

停車落右腳
轉彎死火落腳
停車停早咗都有

考試會緊張，一緊張身體就會硬，對操控好大影響

想知如果諗住由筆試考起一條龍過，入去駕駛學院報名前要袋定幾多錢落銀包先？同埋想問除咗新份證、住址證明之外仲有冇文件需要準備？

強制我試過7個pass得1個

利申果個唔係我

只要用預左肥既心態考，就好輕鬆

我預備好再肥鳥

唉我屌你老母
琴晚有條友出po 賣車我唔夠一個鐘約好佢今日
同我講佢得1500~1700有時間都就撚曬佢
岩岩叫個識26既fd車我去一齊睇車
去撚到中途話岩岩有人睇完落左訂
On99

睇岩咩款

忍300
嬲撚到想出新車算撚數
點解新車要等幾個月先有呀屌佢老母
依家日日入啲賣家當狗撚咁

想問下宜家路試快期係咪唔使諗

熱款唔怕啦 好快又有人放

我都想整部z250/300